﻿Тестовое задание
-----------------

Требуется разработать простейшую систему обработки заявок.

1. Есть фиксированный набор пользователей и 2 роли: менеджер и
супервайзер (у каждого юзера - одна роль).

2. Заявка проходит линейный жизненный цикл: Создана - В работе - На
проверке - Закрыта

3. Любой пользователь может создать заявку. При создании заполняются:
название, подробное описание.

4. Взять заявку в работу может любой менеджер. Передать на проверку может
только тот менеджер, который взял заявку в работу. При передаче на
проверку обязательно заполняется описание результата работы.

5. Закрыть задачу может только супервайзер (любой)

6. Всем пользователям доступен реестр заявок (колонки: название,
исполнитель, создатель, дата создания, текущий статус). По каждой колонке
доступны фильтрация и сортировка. Также для менеджеров есть "быстрый
фильтр" - "Мои незавершенные заявки" (т.е. заявки в статусе В работе либо
На проверке, где исполнителем является текущий менеджер)

7. Всем пользователям доступен просмотр заявки (поля: название,
исполнитель, создатель, дата создания, текущий статус, подробное
описание, результат работы). Супервайзерам также доступен журнал
изменения статусов (кто, когда и в какой статус перевел заявку)

8. Супервайзеры могут удалять заявки, а также редактировать поля заявки:
название, описание, результат работы (результат работы - только для
статусов На проверке и Закрыта)

Можно использовать любой современный фреймворк (предпочтительно -
Symfony3). Хранилище данных любое (нужно будет предоставить дамп для
развертывания). Упор нужно сделать на грамотную архитектуру и качественный
код. Желательно покрыть ключевые места юнит-тестами


Установка
----------
- Склонировать репозиторий
```
git clone https://bitbucket.org/av_malafeev/kiwi_test.git
```

- Установить зависимости
```
composer global require "fxp/composer-asset-plugin:^1.3.1"
cd kiwi_test
composer install
```

- Применить миграции и сгенерировать тестовые данные
```
php yii migrate
php yii db/generate
php ./tests/bin/yii migrate (для тестов)
```


- Запустить сервер (по-умолчанию http://localhost:8080)
```
php yii/serve
```

Настройки БД
-------------
Настройки подключения к БД можно изменить в файле `config/db.php`
```php
<?php

return [
    'class'    => 'yii\db\Connection',
    'dsn'      => 'mysql:host=localhost;dbname=db',
    'username' => 'root',
    'password' => 'password',
    'charset'  => 'utf8',
];
```

и для тестов нужно настроить подключение к тестовой БД в файле `config/test_db.php`
```php
<?php

$db = require __DIR__ . '/db.php';

$db['dsn'] = 'mysql:host=localhost;dbname=test';

return $db;
```

Запуск тестов
--------------
```
./vendor/bin/codecept run
```